[洩露國家機密] 人民幣取代港幣？ 陳家強：暫未見有條件成國際儲備貨幣

有意見指人民幣將在2020年全面國際化及自由兌換，甚至會取代港元法定貨幣地位。財經事務及庫務局局長陳家強在立法會特別財委會上回應指，根據基本法港元地位不變，而可見時間內人民幣未有條件成國際儲備貨幣。

立法會議員毛孟靜在會上詢問陳家強有關港元地位問題，稱不時有評論及政論文章指人民幣將取代港元法定貨幣地位，「甚至係有埋時間表」，又認為基本法中所指的港元「繼續港通」不代表不會被取代。

陳家強表示未有取聞有關的論調，「可能比較關心港元同美元會唔會脫勾多啲」，稱有關的意見流於學術討論，認為人民幣未有條件成國際儲備貨幣。

他又指近期市況波動時，均有不少資金湧入本地系統，反映國際對港元有信心，重申港元的法定地位不會改變。